\section{Ejercicio 1}

\subsection{Implementación}

En éste ejercicio se nos pide implementar la fucion \texttt{push$\_$front} de la lista atómica. Y despues con la misma, implementar la clase \texttt{ConcurrentHashMap}.\\
Para implementar la función \texttt{push$\_$front}, que debe agregar un nodo adelante de la lista de manera atómica, nos valimos de la función \texttt{compare$\_$exchange$\_$weak($\&$T expected, T val)} de \texttt{$<$atomic$>$}. Ésta función compara el valor del objeto atómico con el valor esperado(expected). Si da true, remplaza el valor contenido con val. Y si da false, reemplaza el valor esperado con el valor contenido.\\
Nosotros lo que hacemos es lo siguiente:\\
Pedimos memoria para el nodo nuevo, nos guardamos un puntero a la cabeza actual en el momento de la lectura y se lo ponemos como siguiente al nodo nuevo.
Luego en una espera activa, mientras el valor de retorno de la funcion \texttt{$\_$head.compare$\_$exchange$\_$weak(oldhead, nuevo)} sea true, se actualiza el valor de \texttt{$\_head$} por nuevo y luego se pone el puntero al siguiente como \texttt{oldhead}. Cuando ésto no ocurre se va actualizando oldhead a la cabeza actual.\\

El pseudocodigo a continuación:\\

\begin{algorithm}[H]
\caption{push$\_$front(val)}
\begin{algorithmic}[1]
\myState{Nodo* nuevo $\gets$ new Nodo(val) // pido memoria para el nuevo nodo}
\myState{Nodo* oldhead $\gets$ $\_$head // Me guardo un puntero a la cabeza actual}
\myState{nuevo->siguiente $\gets$ oldhead // Al nuevo le pongo como siguiente la cabeza vieja}
\While{ ! $\_$head.compare$\_$exchange$\_$weak(oldhead, nuevo)}
	\myState{nuevo->next $\gets$ oldhead}
\EndWhile
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
